\documentclass[a4paper,12pt]{article} %%%%%%%%%%%%%%%%
\input{MafI2} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\input{macros} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% NUR hier drunter editieren %%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Abgabe}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Folgendes nicht mehr editieren %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\Uebungsblatt}{9} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{ 
pdftitle={\Fach{}: Übungsblatt \Uebungsblatt{}},
pdfauthor={\Name}, pdfborder={0 0 0}} %%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Übungsblatt \Uebungsblatt{}} %%%%%%%%%%%%%%%%%%
\author{\Name{}} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{fancy} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\lhead{\sf \large \Fach{} \\ \small \Name{} } %%%%%%%%
\rhead{\sf \Semester{} \\  Gruppe \Gruppe{}} %%%%%%%%%
\vspace*{0.2cm} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\LARGE \sf \textbf{Übungsblatt \Uebungsblatt{} - Block B} %%%%%%
\end{center} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace*{0.2cm} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Das erste von drei bewerteten Übungsblättern im Block C!\\
\textbf{Ausgabe:} 19.6.20 \\
\textbf{Abgabe:} 26.6.20 \\
\textbf{Besprechung:} 1-3.7.20

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Hier beginnen die Aufgaben %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{1}
\textbf{Induktion:} (5P)
Hier soll noch einmal ein Induktionsbeweis vollführt werden. Falls ihr die Aufgabe nicht lösen könnt, dürft ihr diese Gleichung dennoch in der nächsten Aufgabe nutzen. Vergesst nicht in der Umformung, in der ihr die Induktionsvoraussetzung nutzt, diese auch zu markieren!
\[\sum_{i=1}^n i^2 = \frac{n(n+1)(2n+1)}{6} \]
\Loesung{1}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Loesung Aufgabe 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-9-1}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende der Aufgabe 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{5}   %für die Korrekteure


\Aufgabe{2}
\textbf{Ober- und Untersummen:} In der ersten Aufgabe beschäftigen wir uns mit Zerlegungen und den daraus resultierenden Ober- und Untersummen von Funktionen. \\
Gerade für diese Übung kann es sehr hilfreich sein, die eigenen Kenntnisse über Reihen aufzufrischen!
\begin{enumerate}[a)]
\item (4P) Man bestimme den Feinheitsgrad der beiden Zerlegungen $Z_1, Z_2$ und ob diese äquidistant im Intervall $[0,1]$ sind. Dabei sei $x_0 = 0$ für beide Zerlegungen gegeben. Für ein festes $n \in \N$ liegen die Stützstellen bei
\begin{align*}
Z_1 & := \{x_i = (\frac{i}{n})^2 \ | \ i \in \{1,2,...,n \} \} \\
Z_2 & := \{x_{i} = 4^{i-n} \ | \ i \in \{ 1,2,...,n\} \}
\end{align*}
\item (5P) Wir betrachten von nun an die stetige Funktion 
\[f: \R_{\geq 0} \rightarrow \R_{\geq 0}, \quad f(x) = \sqrt{x} \]
Berechnet nun zu einem beliebigen $n \in \N$ die Untersumme von $s(Z_1)$ und die Obersumme von $S(Z_2)$. Dies bedeutet, dass ihr nicht ein $n \in \N$ wählen dürft, sondern dort $n$ in der Formel stehen muss! Gebt eine Formulierung ohne Summenzeichen am Schluss an, nutzt dafür am besten Aufgabe 1. Hier unten stehen noch einmal die allgemeinen Formulierungen für die Untersumme und Obersumme.
\begin{align*}
s(Z) &= \sum_{i=1}^n (x_i-x_{i-1})\inf_{a \in [x_{i-1},x_i]} f(a) \\
S(Z) &= \sum_{i=1}^n (x_i-x_{i-1})\sup_{a \in [x_{i-1},x_i]} f(a)
\end{align*}

\item (2P)
Gebt nun eine obere und untere Schranke für das Integral an, wobei ihr die Ergebnisse aus b) verwenden sollt. Also gebt echte Schranken $c> 0,C>0$ an und begründet, wie ihr diese berechnet habt, sodass
\[c \leq \int_0^1 \sqrt{x}\ dx \leq C \]

\item (3P)
Wir wollen nun den tatsächlichen Wert des Integrals berechnen. Dafür sollt ihr nun eine geeignete Zerlegung aus $Z_1$ und $Z_2$ wählen und eure Wahl begründen. Berechnet zu der gewählten Zerlegung, die jeweils andere Summe, die in b) nicht berechnet wurde. Auch diese soll in Abhängigkeit von $n \in \N$ angegeben werden und ohne Summenzeichen!

\item (1P)
Beweist nun, dass das Integral existiert und berechnet den Wert, indem ihr die Anzahl der Stützstellen von Ober- und Untersumme gegen $\infty$ laufen lasst.

\end{enumerate}


\Loesung{2}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Loesung Aufgabe 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-9-2}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende der Aufgabe 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{15}   %für die Korrekteure


\correctend{} %für die Koorekteure


\end{document}

